共和黨痛失票倉州份優勢 民主黨30年來首度全取維珍尼亞州

美國周二有多個州份舉行州長或州議會議員選舉，適逢總統特朗普身陷彈劾危機以及支持度下滑，外界均視之為2020年大選的前哨戰，其中在維珍尼亞州，民主黨拿下參眾兩院的多數議席，是近30年來首度全盤控制當地立法機關。而在傳統共和黨票倉肯塔基州更醞釀變天，共和黨籍州長貝文（Matt Bevin）在點票結果中以些微票數敗給民主黨的挑戰者，雖然他仍未認輸，但足以證明民心思變，估計未來共和黨以至特朗普連任的選情將相當嚴峻。

在點算約98%選票的點票結果顯示，41歲的總檢察長貝希爾（Andy Beshear）目前領先競逐連任的貝文多約一萬票，但由於票數相當接近，當局仍未正式宣佈結果。貝希爾父親史蒂夫（Steve Beshear）本是肯塔基州「最後」一位民主黨州長，他卸任後州長一職一直由共和黨人佔據，若然貝希爾挑戰成功，意味他成功重奪父親的席位。

傳統上肯塔基州與密西西比州均屬共和黨票倉，2016年選舉特朗普在肯塔基州的得票拋離對手希拉莉多達30個百分點，但目前特朗普民望跌至不足四成，選前共和黨已知貝文有連任危機，特朗普周一晚特地前赴當地拉票，呼籲選民力撐貝文連任希望力挽狂瀾，他當晚的演說更形容，若然貝文連任失敗，「那些專家會說總統承受史上最嚴重的挫敗」。

而在密西西比州，現任共和黨籍州長拜仁（Phil Bryant）受連任次數限制所限，不得競逐連任，共和黨找來副州長里夫斯（Tate Reeves）出戰希望保住席位。在2016年大選中，特朗普在密西西比州也大勝希拉莉18個百分點，因此里夫斯在今次選戰仍不斷強調自己是特朗普的忠實支持者，希望可為共和黨保住州長一席，而民主黨則派出溫和派總檢察長胡德（Jim Hood）挑戰。

至於維珍尼亞州，民主黨拿下參眾兩院的多數議席，是民主黨1990年代以來首度完全控制維珍尼亞立法機關。分析指，過去10年維州慢慢轉向支持民主黨，由於特朗普在該區極度不得民心，加上郊區選民影響力擴大，有助民主黨選情。

真係俾共匪拖到TRUMP下台 , 想知民主黨果面 , 熱門候選人親共定奶共

pelosi 民主黨既